五成受訪者反明日大嶼 泛民：政府出動劉德華都冇用

2018年11月13日

五成受訪者反明日大嶼
泛民：政府出動劉德華都冇用

林鄭月娥在今年《施政報告》中推出1,700公頃填海計劃。

【港大民研】

【本報訊】特首林鄭月娥及團結香港基金會一直宣稱，1,700公頃明日大嶼人工島計劃有廣泛民意支持，但據港大民意研究計劃一項民調顯示，有五成受訪者反對明日大嶼方案，支持先發展棕地及收回粉嶺高爾夫球場發展的受訪者則高達七成。委託港大進行民調的民主派議員批評，民意清楚反對倒錢落海的明日大嶼方案，即使林鄭「連劉德華呢張王牌都出埋」也沒用，呼籲林鄭尊重民意，不要一意孤行硬推人工島。

記者：林俊謙

港大民意研究計劃早前接受民主派議員委託，於本月1至6日以電話訪問1,000名巿民，為明日大嶼人工島計劃做民調，結果發現49%受訪者反對政府以填海方式在大嶼山興建人工島，支持只有39%。

明日大嶼出爐後，逾萬市民上月中上街反對方案。

70%人促優先用棕地

調查亦顯示70%受訪者支持政府先處理如何使用現時1,300公頃棕地，再考慮興建人工島，反對只有18%；69%受訪者支持政府先收回全部或部份粉嶺高爾夫球場，再研究興建人工島增加土地供應，反對只有21%。

民主派會議召集人毛孟靜認為，香港團結基金會早前借劉德華聲演宣傳片，力推東大嶼填海計劃，但民調結果反映大部份巿民仍然反對，即使出動劉德華「似乎係反效果大啲」。毛又批評林鄭刻意在《施政報告》記者會上硬銷自己與劉德華差不多年紀，想再借劉正面形象吹捧明日大嶼，但明顯有反效果，她呼籲林鄭不應急於在明年向立會財委會申請相關撥款，「（林鄭）最好再諗一諗」。

公民黨議員郭家麒則指，政府連劉德華這張王牌也出了，但卻不肯就人工島計劃與社會討論，「根本道理講唔到、數計唔到，咁就唔同你講道理，搵個紅星出嚟去做」，相信香港人不會這麼容易被騙，「你出幾個天王巨星都好，到真係要禍延幾代時，香港人係知道點揀」。

民主黨議員許智峯則指，當大批巿民渴望上樓下，支持人工島民意仍是少數，反映已激起民意反彈，政府應尊重主流民意，等土地供應專責小組有結論後，再讓巿民作出選擇，「唔好將香港儲備賭一鋪，否則輸嘅，係香港未來幾十年嘅命脈」。新民主同盟議員范國威則指，林鄭以政改有爭議性，不想「撼頭埋牆」為由，拒絕重啟，今次民調則正正反映林鄭的填海計劃，是「撼頭埋牆、政治自殺」，呼籲林鄭應思考是否仍堅持強推填海。

上一則
上一則
癌症藥、罕病藥援助審查擬放寬

下一則
下一則
半億觀塘音樂噴泉 財會周五審議